<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>AWS on The Jorney of Wayne</title><link>https://blog.wayne.wiki/categories/aws/</link><description>Recent content in AWS on The Jorney of Wayne</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 19 Jul 2021 14:03:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.wayne.wiki/categories/aws/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Broken private workforce on Amazon SageMaker Ground Truth</title><link>https://blog.wayne.wiki/blog/2021/07/broken-private-workforce-on-amazon-sagemaker-ground-truth/</link><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 14:03:06 +0000</pubDate><guid>https://blog.wayne.wiki/blog/2021/07/broken-private-workforce-on-amazon-sagemaker-ground-truth/</guid><description>One day, I supported a workshop for Amazon SageMaker, obviously, Ground Truth is part of the course and we taught how users can leverage Ground Truth to label their data.
Participants were guided to setup their Private Workforce in Ground Truth, but somehow an user reported that they neither receive the invitation mail which is sent from Ground Truth to provide a temporary password for the workers to start the labeling job nor get the password reset mail.</description></item><item><title>聊聊 Amazon Connect 與可能的應用場景</title><link>https://blog.wayne.wiki/blog/2021/06/amazon-connect-intro-and-challenges-in-taiwan/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 03:16:34 +0000</pubDate><guid>https://blog.wayne.wiki/blog/2021/06/amazon-connect-intro-and-challenges-in-taiwan/</guid><description>Introduction Amazon Connect 其實也是個推出好幾年的服務了，不過他的應用情境比較偏向客服中心取向的產品，所以很多人可能都沒聽過他的名字，我也是前陣子與客戶討論起 Amazon Connect 的應用，才趕快惡補了一下關於這項服務的一些資訊。
但如果看過 Connect 的說明文件，也有稍微實際操作過的話，其實可以看得出來這項服務的野心很大，他提供的是一站式的客服中心，將傳統客服中心可能會遇到的痛點跟流程優化都整合了在這項產品之中。
另一方面，這項產品可以和許多後端的 AWS 服務整合，除了基本的客服中心功能之外，透過客服與客戶交談後所收集那些語音資料並整合 AWS 的其他服務串連起來，可以想像的空間很大，也是我覺得更有價值的部份。利用自然語言處理(Natural Language Processing, NLP) 來分析使用者的情緒，或是語音轉換文字(Speech-to-Text) 的技術將語音轉化成文字，後續可以做一些**資料探勘 (Data Mining)去發掘客戶的一些需求甚至包含使用者人物誌 (Persona)**的建立，對於企業經營或是行銷層面來說，可能都能夠幫助企業在數位轉型 (Digital Transformation)的過程中來更加了解你的客戶。
可能的應用場景會像是，客戶打電話到信用卡的客服中心尋求道路救援的服務，透過 NLP 的分析，我們可以更進一步發掘客戶潛在的需求，在用戶身上貼上不同的標籤，進而馬上推薦他購買汽車保險或是推薦一些汽車修護的廣告給他。這點其實蠻像我們現在在 google 上打關鍵字搜尋或是在 facebook 上點了什麼商品，接著就會收到很多相關商品的廣告推薦概念一樣。只不過現在除了你在網路上的數位足跡可以被拿來分析外，連大家原本認為的傳統電話客服，也可能變成這項資料來源的一部分。
接著讓我們來來談談 Amazon Connect 的幾項核心功能，除了基本的客服中心的語音通話功能外，從上面這張圖可以看到這其實就是一日客服中所會遭遇到的一些可能情況，而 Connect 旨在協助客服們減輕工作中繁瑣跟麻煩的地方。
他整合了幾項功能，來協助客服做到端到端的解決方案。
Amazon Connect Voice ID 大家可以想像一般我們打去銀行或是信用卡客服，他都會問一些你個人的資訊像是身分證字號、畢業學校或是最近的一筆交易是什麼來驗證打電話來的是不是本人，而 Voice ID 正是協助大家做這些事情的。
原理是透過客戶在打電話時，同意客服在系統中登錄他的聲紋 (voiceprint)，來達到之後打電話時系統可以直接透過比對資料庫中的資訊來確認是不是本人打來的。
可能有人會擔心那這樣是不是有機會被盜用，那其實可以把這個功能當做一個輔助驗證的工具，客服可以根據系統給出來的信心指數決定是不是要再問客戶其他問題來辨識這個人的身分
Amazon Customer Profiles 相信大家都有這樣的經驗，打電話去客服時，有時候問了一個問題後，客服就會跟你說稍等一下，他要查一下資料，然後把你轉去聽背景音樂。其實這個步驟有時候會花一點時間，使用者體驗來說並不是很好。而對於客服人員來說，每天可能必須在電腦中重複輸入上百次不同的名字或是身分證字號來得到眼前這位客戶的基本資訊。有可能公司內有多個系統，還要去不同系統中才能查到所有的資訊，這是一個繁瑣又乏味的過程，為什麼不能夠過自動化的方式來進行呢 ？
Customer Profiles 就是想協助客服減少這些操作性的工作，提供一個整合式的客戶資訊頁面，讓你可以串接公司內部的 CRM 或是各種資訊系統，讓客戶的資訊可以在一個頁面中呈現出來。透過搭配 Voice ID，更可以在第一時間就自動化的將客戶資訊帶入。
Contact Lens for Amazon Connect Contact Lens 其實就像是他名稱上的意義，是一面協助客服了解客戶的透鏡 (Lens)，如果不是經驗老道的客服人員，有時候很難從與客戶的對話中聽出來客戶可能不開心了，或是你的回答其實對於他沒有幫助。</description></item><item><title>Auto-scaling process is slow on Amazon EKS with NLB</title><link>https://blog.wayne.wiki/blog/2021/06/auto-scaling-process-is-slow-on-amazon-eks-with-nlb/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 01:31:19 +0000</pubDate><guid>https://blog.wayne.wiki/blog/2021/06/auto-scaling-process-is-slow-on-amazon-eks-with-nlb/</guid><description>Background One of my customers wants to build the workloads on Amazon EKS, and plan to leverage Pod AutoScaler to automatically scale the number of pods in a deployment. The LoadBalancer type ahead the target group is NLB (Network Load Balancer) in their use case.
Ingress traffic to Amazon EKS Customer expects the registration flow of new target should be soon (less than one minute), but the real situation is that it takes minutes before the new provisioned Pod can start to serve traffic.</description></item></channel></rss>